---
title: "Виды сетевых атак"
---

# Сетевые атаки

## Ссылки

* [2018г. Доклад Бориса Лыточкина (Яндекс) - Сетевая безопасность](https://youtu.be/XITdZEjbqeo)
* https://en.wikipedia.org/wiki/Denial-of-service_attack - виды DoS атак.

## Виды

* **Ping of death** — тип сетевой атаки, при которой компьютер-жертва получает особым образом подделанный эхо-запрос (ping), после которого он перестает отвечать на запросы вообще. В данный момент этот тип атак практически не наблюдается, т.к. уязвимость была исправлена в конце 90х годов.
* **tcp_synfin** -  одна из разновидностей стелс сканирования. В данном пакете одновременно установлены флаги SYN (используется для установления соединения) и FIN (Final - посылается при завершении соединения ). Расчет делается на то, что на такой пакет разные TCP/IP стеки реагигуют по разному. На основании этого делается вывод о том какая ОС на хосте.
* **Blat attack** - разновидность DOS атаки в котором порт источника равен порту назначения.
* **Land attack** - метод атаки заключается в отправке поддельного пакета TCP SYN (инициация соединения) с одинаковыми IP-адресами и номерами портов источника и назначения. Может приводить к зависанию сервера.
* **tcp_xmasscan** - DoS атака в которой порядковый номер пакета равен нулю, а FIN, URG и PSH биты установлены.
* **tcp_null_scan** - тип атаки в которой порядковый номер пакета равен нулю и все управляющие биты установлены в ноль. Используется для получения информации об открытых портов портах клиента, версии ОС и тп.
* **tcp_tiny_frag_attack** (атака малыми фрагментами) - детектируется в случае, если размер любого из фрагментов за исключением последнего меньше 400 байт, это означает, что фрагмент, по-видимому, преднамеренно сформирован. Малые фрагменты могут использоваться в атаках типа «отказ в обслуживании» или при попытках обойти защитные механизмы.
* **tcp_syn_srcport_less_1024** - тип атаки в котором при установлении соединения указывается порт источника меньше 1024. Обычно данные порты зарезервированны службы и не выдаются при создании TCP подлючения.
* **Amplification** - вид атаки с подменой адреса источника адресом жертвы на неправильно настроенные серверы DNS, NTP и т.д., при которой сервер отвечает большим пакетам в N раз (плечо атаки)
* **Smurf** - флуд широковещательными `icmp` пакетами с подменой `src:ip` на адрес жертвы (смотри Local/Directed Broadcast)
* **plain_flood** - 
* **syn_ack_flood** - 
* **icmp_flod** - 
* **сс_flood** - 
* **syn_rst_flood** - 
* **rst_flood** -
* **syn_flood** - 
* **empty_flags_flood** -
* **ack_flood** - 
* **dns_flood** - 
* **small_packaged_flood** - 
* **amp_flood** - Amplification, DRDDoS - атаки с уссилением при помощи следующих протоколов
    * *SSDP*
    * *DNS*
    * *CLDAP* - Connection Less DAP
    * *NetBIOS* 
    * *CharGEN*
    * *mDNS*
    * *L2TP*
    * *BittTorrent*
    * *NTP*
    * *RIPv1*
    * *SNMP*
    * *Portmap*
    * *MEMCACHE*

* **Teardrop** - вид DoS атаки, нацеленный на исчерпание ресурсов целевой системы путем флуда сети данными или запросами на сервер фрагментированными пакетами.
